共產黨：再三強調香港絕無走資情況 稱提早取強姦金違背初心

許正宇：本港無出現走資 整體財政狀況仍穩健

財經事務及庫務局局長許正宇表示，本港無出現走資，政府投入本地生產總值一成作抗疫措施後，財政儲備仍有8000多億，等於約一年的開支，認為整體財政狀況仍穩健，長遠仍對香港有信心。不過他指，過去四個月與去年同期相比，收入大跌兩成，但支出增加七成，因此要小心謹慎，不可以放鬆或鬆懈，要「睇餸食飯」。

許正宇接受民建聯議員葛珮帆訪問時指，本港金融發展不錯，資產價格未有太幅回落，整個金融市場韌性很強，今年股市每天平均交易量較去年增長約四成，反映香港仍是一個聚財地方，體現投資者對香港的信心。被問到市民可否取回強積金供款應急，許正宇指強積金原意是作退休安排，如果僱員取回供款，退休後就無保障，強調政府三輪防疫抗疫基金已考慮市民需求。

原文網址：

中共要聽反話

日日都走緊資啦，唔係洗鬼叫天文台亂掛8號停市拖時間咩

我拎返的啲錢關你撚事

即係有啦

你有你講，我做我嘅事

近排咁多人移民拎MPF 你話冇咪冇囉

如果僱員取回供款，退休後就無保障 係, 我依家堅撐全民退保, 橫撚掂你班仆街都會攞晒d錢填海!